\titrecorrectionds{Masse Volumique}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item La masse volumique d’un corps est le rapport de sa masse sur son volume.
\item La masse volumique se calcule grâce à la masse et au volume d’un corps…
\item Les trois états de la matière sont : solide, liquide, gaz.
\item Un changement de température entraine une variation de la masse volumique d’un corps.
\end{enumerate}
%
\exercice{Le lithium, c’est rigolo !}
\begin{enumerate}
\item Calculons la masse volumique du cube :
\begin{equation*}
\rho_{cube} = \frac{m}{V}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
m &= \masseLi \;\unit{g}\\
V &= \volLi \;\unit{m\ell} = \volLiconv \;\unit{\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
\rho_{\ce{Li}} = \frac{\masseLi}{\volLiconv}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\rho_{\ce{Li}} = 534 \;\unit{g/\ell}
\end{equation*}
Nous retrouvons bien la valeur attendue !
%
\item Nous identifions le métal grâce aux masses volumiques :
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
\rho_{Cube}		&= 534 \;\unit{g/\ell} \\
\rho_{\ce{Li}}	&= 534 \;\unit{g/\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
\rho = \rho_{PVC}
\end{equation*}
Le plastique est du PVC !
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Nickel Chrome quoi !}
\begin{enumerate}
\item Calculons la masse du \metalUnnom :
\begin{equation*}
m_{\ce{\metalUn}} = \rho_{\ce{\metalUn}} \times V_{\ce{\metalUn}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
\rho_{\ce{\metalUn}} &= \massevolmetalUn \;\unit{kg/\ell}\\
V_{\ce{\metalUn}} &= \volmetalUn \;\unit{m\ell} = \volmetalUnconv \;\unit{\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
m_{\ce{\metalUn}} = \massevolmetalUn \times \volmetalUnconv
\end{equation*}
\begin{equation*}
m_{\ce{\metalUn}} = \massemetalUn \;\unit{kg}
\end{equation*}
Cette valeur semble cohérente avec l’énoncé !
%
\item Calculons le volume du \metalDeuxnom :
\begin{equation*}
V_{\ce{\metalDeux}} = \frac{m_{\ce{\metalDeux}}}{\rho_{\ce{\metalDeux}}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
m_{\ce{\metalDeux}} &= \massemetalDeux \;\unit{g} \\
\rho_{\ce{\metalDeux}} &= \massevolmetalDeux \;\unit{g/\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
V_{\ce{\metalDeux}} = \frac{\massemetalDeux}{\massevolmetalDeux}
\end{equation*}
\begin{equation*}
V_{\ce{\metalDeux}} = \volmetalDeux \;\unit{\ell}
\end{equation*}
Cette valeur semble cohérente avec l’énoncé !
%
%\item La détermination de la masse volumique est un moyen d’identifier la composition d’un corps. Un autre moyen est la détermination du point de fusion !
\end{enumerate}